總體經濟模型

經濟模型假設：current output = current spending = current income，其中current income就係households當期嘅budget，再根據lifetime utility去決定當期嘅spending同saving。

但事實上大部份人嘅收入都係有延遲，例如你今個月工作，月尾先會出糧，你份糧就會用係下個月度。咁其實有冇可能設計出一個假設係current budget = last period income嘅模型？